(厲害了) 中国外交部警告全球媒體 耿爽：惡意抹黑攻擊中国，必付出代價

3日，美國《華爾街日報》（Wall Street Journal, WSJ）刊登一篇由美國學者米德（Walter Russell Mead）撰寫的時論文章，由於文章標題《中國是真正的東亞病夫》（China Is the Real Sick Man of Asia）涉嫌歧視中國，引發中國強烈不滿，進而在19日驅逐了3名WSJ駐北京記者。

20日，中國外交部發言人耿爽主持網路記者會時對此再度發言，耿爽表示，對於公然「宣揚種族歧視、惡意抹黑攻擊中國的媒體，必將付出代價」。

China expels three Wall Street Journal journalists in Beijing, a rare expulsion of multiple reporters from the same organization
— The Wall Street Journal (@WSJ) February 19, 2020

《華爾街日報》未道歉

在這場網路記者會中，《美聯社》記者首先提問耿爽，決定驅逐這3名WSJ記者前，中國是否曾事先透過管道要求《華爾街日報》就這篇時論文章進行道歉？

耿爽表示，《華爾街日報》刊登這篇帶有歧視字眼的文章後，中國政府曾多次向《華爾街日報》提出嚴正抗議，強調中國的立場，同時要求《華爾街日報》公開正式道歉，懲處相關人員，但《華爾街日報》「一直推諉、搪塞，既未公開正式道歉，也未查處相關責任人」。

耿爽強調，《華爾街日報》必須為言行負責。

《美聯社》記者追問中國為何吊銷這三名記者的採訪證件？耿爽反要記者去詢問《華爾街日報》為何要發表這篇惡意攻擊抹黑一個國家和民族的文章，他指出，中國是依法處理外國記者事務。

他話鋒一轉，指稱「那些公然發表辱華言論、宣揚種族歧視、惡意抹黑攻擊中國的媒體，必將付出代價」。

不認同這樣的「言論自由」

日本《共同社》記者隨後提問，中國是否知悉《華爾街日報》社長路易斯（William Lewis）事後發表聲明指稱引發爭議的這篇時論文章屬言論自由範疇，提供機會發表各種意見？

對此，耿爽反問，難道發表公然侮辱一個國家和民族的歧視性文章，就是所謂的言論自由嗎？「《華爾街日報》的這篇文章，不僅引起中國人民的極大憤慨，也遭到國際社會的廣泛譴責。」

美國《華盛頓郵報》（Washington Post）記者則要求耿爽具體說明中國的「嚴正交涉」所指為何？有何具體做法？

針對這個問題，耿爽僅語帶保留的表示，中國向《華爾街日報》提出的嚴正交涉絕對不只僅限在講臺喊話而已。

道你老母歉
記得準備交2000億保護費呀

俄羅斯：

俄國唔計

同俄佬開戰

gogogo

留係中國咪等傳染, 走左其實係恩賜黎, 家下邊個想留係支那

譴唔譴責俄佬呀？

我就係要呢啲.gif
摟打格
中国好波